依兩三個月黎d回憶殺真係好撚勁

睇返10 20年前d mv
諗返以前出去讀書
其實都冇咩感覺
好似個陣升唔返原校
就過左加拿大痴親戚
因為如果唔係留響香港夾硬al
expect自己入bu依d
但而家諗返bu都冇咩唔好
但以前真係覺得校名係全部
大學係全部
出到黎turn out大撚把non3大考io so紀律部隊員佐級以上個d
反而勁大學個d返黎做行頭窄
勁專門咩石油化工理科個d一係返加拿大一係香港轉行
記得non ju有間收過自己讀pure sci
另一間收自己讀醫療相關個d
但冇理
講真一d唔懷念加拿大
但講真一d唔懷念之前香港讀中學個陣
聽返以前d歌
只係感慨咁就1x廿年
其實香港加拿大都冇咩所謂
其實講真都係睇職業
冇話邊度好d
好難一69打一船人
話移民一定洗大餅打垃圾工做二等公民
識人讀engine返黎做sales忍唔住過返去做核電廠
識人讀傳理華人圈外冇人請返黎做mnc pr 40k
其實通常窮人冇地位人先會對一個地方有感情
否則正常只會諗自己利益行先
冇料既人先成世效忠一間公司因為冇bargaining power
even佢地心知只係一隻棋子
做十年公司炒佢只要十分鐘
但佢窮到只剩下勞力同忠心
所以都幾撚7感慨
所以而家都冇咩心願
香港又好 加拿大又好 邊度都好
以前覺得 人要有家 有根
可惜到自己做左大人
咩都得返自己
講真識人屋企做麵
打麵個d
以前迫不得已就話
後生點會想做依d
人去到某個年紀就一切都陌生
幾熟悉都開始有距離感
社會 跟住到公司 跟住到以前d同學 識既人
再到屋企 親人
甚至連屋企張床都唔再以前咁
可以愛黎俾你避難
以前真係好天真
以為真係有
公爾忘私
依樣野
可惜社會唔係咁

TLDR

唔想做大人